張竹君：日後若向某些大廈發出了強制檢測公告，而事後才找到感染源頭，即使發現個案事實上有關連，都不會解除強制檢測令

增3大廈需強制檢測

衛生防護中心傳染病處主任張竹君公布，再多3幢大廈需要強制檢測，包括慈愛苑愛仁閣、深水埗德寶大廈，以及何文田邨靜文樓。

至於食物及衛生局昨日公布，向43幢大廈發出強制檢測公告，張竹君在今日的疫情記者上指，事後發現其中3幢大廈，並不符合需強制檢測的標準，包括觀塘曉麗苑曉星閣、將軍澳翠林邨安林樓，以及青衣青華苑華欣閣，對於為市民造成不便及混亂致歉，當局會檢視中間有無環節可以再改善。她又解釋指，出錯是由於個別單位的患者早前已經入院，並無在單位居住，或病人後來更改地址。

她又指，如果當局日後向某些大廈發出了強制檢測公告，而事後才找到感染源頭，即使發現個案事實上有關連，都不會解除強制檢測令，否則來來回回會造成混亂。

原文網址：

搞搞下變相全民強制檢測

屌你，咁不如有一單就強制全部驗啦，多9餘

Office building唔計

呢個係目的啦，仲有大大個藉口泵水俾自己友！

停工停課停市停九巴停港鐵封大陸關十四日先啦

一棟樓檢測完 陰性
出去惹完番黎又成棟樓可以再驗過
支持成棟樓日日驗

反正仲有假陽 假陰

軍政要你DNA 其實好易 似乎係勢不可擋

[求推] 衞生署 強制檢測名單 又双叒叕有錯？